<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My New Hugo Site</title>
    <link>http://backupOldComputer.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 15:51:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://backupOldComputer.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>506</title>
      <link>http://backupOldComputer.github.io/post/first/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 15:51:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://backupOldComputer.github.io/post/first/</guid>
      <description>如何正确避孕 避孕失败率5%－25%
＊ 确实有“自然避孕法”的存在，避孕失败率可控制在1%以内。但这需要对女性排卵周期/体温等因素，进行严格的测试，和专业的判断。并不是未经训练的一般人能够掌握的。 目前绝大多数人所用到的安全期避孕法，与这种严格的“自然避孕法”相去甚远。
TWO | 靠谱的避孕方法
一、 复方短效口服避孕药——成功率最高却遭黑最多的避孕方式
避孕失败率低于0.1%
这是最容易被误解的安全避孕方式。
1999年，《经济学家》将短效避孕药评为20世纪最伟大的科学进步，认为它对人类的贡献超过相对论与核反应堆。
在大部分发达国家，短效避孕药都是女性首选的避孕方式。
但在今天的中国，只有2%的中国育龄女性使用短效避孕药，与之形成对比的是高达6%的人工流产率（20～29岁），以及被滥用的紧急避孕药。（紧急避孕药和短效避孕药是两种东西！）
短效避孕药（妈富隆/优思明/达英35等）的副作用被夸大宣传，人工流产的副作用却被远远低估了。
早期的避孕药的确有不少缺点，大剂量的激素容易引起经期不调，而所谓的“长效避孕药”，已经因为副作用过大而淘汰了。
今天的大多数避孕药是使用多种激素共同作用的“复合口服避孕药”（COCP），其中的雌激素含量大大降低，孕激素中导致肥胖的活性也几乎消除，反而具有调经/改善肤质的功能。
使用方法： 短效避孕药分为21片装，和28片装（其中21片是有效避孕片，其余7片不含任何有效避孕成分，仅仅为了方便记忆，免得你下一个周期忘了吃药）。
 21片装，一个月需要连续服用21天，之后休息7天，再继续第二个月的21片。 28片装，每天不间断地服用。  它们的包装上通常有周期标记，每颗药丸对应“周一”到“周日”，以便你及时发现是否有漏服。 如果当天漏服，第二天需要服用两片，之后继续按照原计划服药。
如果连续两天或更长时间漏服，就意味着漏服的第二天以后你的身体是不受保护的（如果这段时间有过内射，就必需用紧急避孕药来补救）；
之后忽略漏服标记里的那几颗，继续按照标记日期服用后面的药。但这一周期的药，需要和下一周期的药连续服用（原本中间可以停药的7天，这次就不能停了）。
初次服用短效避孕药，一般建议在经期的第一天开始，这样从服药第一天起就开始生效。（博主注：真的吗？不敢相信还有这种好事）
当然，你也可以在非经期的任何一天开始用药，但这就意味着，避孕药从第7天才开始生效。这7天内，你依然需要用其它避孕措施，例如避孕套。
购买渠道：药店/医院
不良反应：刚开始服药的前3-6个月，会产生头晕/呕吐/情绪不稳定/胸闷等问题；但在3-6个月后，这些症状一般会消失。
在停药的7天里，可能会出现阴道不规则出血（这是正常现象，垫好姨妈巾或棉条即可）。 对于家族有血栓病史或乳腺癌的女性来说，需要谨慎服药（用药前咨询医生）。 35岁以上且有抽烟习惯的女性，不适合选择这种避孕方式（如果实在想要使用，请提前1年开始戒烟。另外，请咨询你的妇科医生，做全面的检查，再由医生判断是否可以使用。） 严重超重的女性，不适合这种避孕方式。
使用弊端： a. 容易忘记吃药。最好每天固定一个时间点，调好闹钟提醒自己。
额外好处： a. 调节月经周期，改善痛经； b. 治疗脸部痤疮，“青春痘”，改善肤质； c. 预防部分盆腔炎症。
＊ 别再混淆“短效避孕药”和“紧急避孕药”了！害怕短效避孕药的“不良反应”，却滥用紧急避孕药，无异于“不敢坐过山车，却敢在高速路上开车逆行”。
二 、 男用避孕套——最常见，且失败率波动最大的避孕方式
避孕失败率2%－18%
如果每一次都按照正确的戴套方法用避孕套，那么失败率是可以控制在2%以内的（仍然不算最有效的避孕手段）；
但大部分人都只是“自以为”自己会戴套而已。使用方法：点蓝色字，看《如何正确戴套》链接已失效
购买渠道： 药店，情趣用品店，熙墨实验室公众号首页左下角菜单栏“情趣商城”。
不良反应： 部分人对避孕套的乳胶过敏，因此需要选择聚氨酯材料的避孕套（0.02或以下厚度的避孕套，基本都是用聚氨酯材料制作的。因为乳胶最薄只能做到0.03）。
经典的聚氨酯避孕套——冈本001
使用弊端： a. 不正确使用，失败率高达18%； b. 部分男性表示戴套影响快感； c. 部分女性用套后易干涩，需要补涂润滑液。
额外好处： 可以隔绝大部分性传播疾病。
注意事项： a. 当你不确定对方的健康状况时，就算已经用了其它避孕措施，也请务必戴套！ b.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>